別讓自己的錢變成對付自己的武器

香港政府態度強硬，似乎誓要通過引渡條例。然而溫和遊行，港府只會表示已閲；勇武據守，則招來國家執法兵器的暴力清場，香港人縱使展示出無比的團結，做了很多可以做的事，但彷佛徒勞無功，我們，香港人，輸了嗎？

不。

還未。

現在還未到認輸的時候。

無數槍聲響起、催淚氣體彌漫、義士們負傷退守⋯⋯我無法忘記這些影像，我一直想，到底是甚麼原因驅使港府強硬修例？是林鄭班子想領廿三條未境之功？還是國家有命臣不敢不從？還是說穿了其實都是同一個原因？那原因是甚麼？我有一個大膽的想法。

那原因是錢。

中美貿易戰令雙方關係無比緊張，那是一局可以決定誰主未來的真正大棋，偏偏中國因為國情和政治因素一直無法遏止走資，強硬地要在6月20日之前修例的原因，大概是因為6月28日及6月29日的G20峰會，中國必須在那之前有足夠的籌碼放上賭枱，和美國重新展開談判。

據《彭博商業周刊》資料顯示，中國的高淨值人士掌控超過五萬億美元資產，這些富豪會把錢留在中國嗎？不會，他們會選擇香港或新加坡這些安全穩健的地區，我假設他們走了一半資，又有一半走資安放在香港，那已經超過一萬億美元。

那些來自中國富豪的錢不可能以現金形式放在銀行，而是變成了優質上市公司的股權，也變成了一幢幢的豪宅別墅，大筆資金流入資產市場亦導致股市樓市頻頻破頂，高樓價令市民生活苦不堪言但政府都不敢碰，大概是因為樓價代表了那些富豪的資產值，也是將來要獻給中國時禮物的價值。

所以我們要做的，就是讓這份禮物貶值。

前兩篇文已經提過，扣除日常開支，把所有錢變成美金然後抽離銀行體系：衝擊聯匯讓港幣貶值壓力轉嫁到拆息之上、引發信用塌縮進一步減少貨幣供應，雙管齊下，劍指股市樓市。

沽港幣持美金配合其他運動已經初見成效，拆息挾高至十一年來最高，港股應聲下跌四百八十點，而沽空機構GMT Research亦表示考慮撤離香港，他們會否是唯一撤離的外資？他們撤離後又會否沽空香港？答案不言而喻。

只要在香港的中國走資價值下跌，引渡條例就算通過，中國也得不到他想要的東西，更甚者政府需要收拾經濟下行甚至簫條的爛攤子，他們願意背負這風險嗎？如此一來，我們便有了令政府面對群眾的籌碼。反之，讓我們的錢繼續留在銀行體系，也只會變成中國的囊中物，也成了我們的催命符。

除了沽港幣持美金之外，另一個我們可以做的就是用盡辦法在最後一刻才交最少的稅。

首先，各位朋友如果還未交報稅表的話，會不會是因為未收到報稅表呢？畢竟香港有一百八十多萬納稅人，寄失幾份也不足為奇，這樣的話，大家就需要盡納稅人的責任，寫信給稅局要求他們重發一份，若果數星期後還是收不到，會不會是地址填錯了呢？那又要重新要求一次了。就算交了，若不小心填錯了些少資料，還可以書面向評稅主任提出更正已提交報稅表內的錯漏，只要在信中註明檔案號碼，並提供有關的資料及文件便可以了，一來一回，大概又要花兩三個月。

即使交了報稅表，待收到評稅表後，請不要太著急交稅，先看看自己2019/2020年度要交多少暫繳稅。

因為香港稅制要求納稅人一次交兩年稅，每年交當年＋下年的稅，而每年則再比較上年交的今年，和實際應交的今年，若然已交少過應交，就補，反之就退。所以理論上大家上年已經交了今年的稅，只要申請暫緩暫繳稅，就很大機會不用再交稅，甚至有退稅可收。申請暫緩的理由可以很簡單，說引渡條例通過後局勢不穩下年可能失業，導致收入減少至今年的90%就可以了，畢竟外資都要撤走了，職位還能保得住嗎？如此一來，政府稅收就已經減少了。

申請了暫緩之後，我們還可以用財務困難為理由申請分期繳納，或者遲交半年，也不過是罰款5%。這幾招除了可以合情合理合法把今年要交的稅壓到最少、拖到最遲之後，更加可以增加稅局的工作量，提高政府行政成本，反之我們申請手續簡單，我亦會把相關資料放在留言。

畢竟香港政府收入來源集中，就只有利得稅、薪俸稅、物業稅、印花稅和地價收入，啟德地王已經撻訂，如果在稅收方面失利，後果可想而知。

根據2018/2019財政預算案，香港財政儲備一萬一千億，而政府開支則超過五千五百億，賬面上即使政府全無收入，仍能支撐兩年，但事實上財政儲備是多由個基金組成，例如創科基金、公務員退休金、基本工程儲備基金⋯⋯並不是政府說動用就能動用，如果政府收入減少，儲備受到狙擊，還能夠維持警隊每年200億的開支嗎？還有錢買水炮車嗎？

所以我們除了要打擊貨幣基礎，亦要從源頭減少政府收入，多方面進迫。政府雖然坐擁五萬億儲備，但其實處處受制。市民和政府硬碰硬一定贏不了，但我們是香港人，我們是世上最靈活變通的民族，一招不成，我們一定可以祭出第二招第三招，現在還未到放棄的時候。

香港人，我們自己的錢，應該是我們最強力的武器才對。

#三罷一拋
#金融抗爭
#HKDtoUSD
#慳稅小貼士

延伸閲讀：

[衝擊聯繫匯率 預演國際制裁]

[用破壞，換一次守護的機會]